\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Condicionais \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Alternativas
  \item<3-> Decisão
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Condicional em linguagem natural \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Acionar interruptor
  \item<3-> Se a lâmpada acender:
    \begin{itemize}
      \item<4-> Encerre
    \end{itemize}
  \item<5-> Caso contrário:
    \begin{itemize}
    \item<6-> Pegar uma escada
    \item<7-> Posicionar a escada embaixo da lâmpada
    \item<8-> Buscar uma lâmpada nova
    \item<9-> ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Lógica condicional \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Verdadeiro
  \item<3-> Falso
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...

  se <expresao> entao
    <comando>
  fimse
  
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "dirigir";

  var idade: inteiro
  
  inicio

  escreva("Qual sua idade?")
  leia(idade)
  se idade < 18 entao
    escreva("Voce nao pode dirigir!")
  fimse
  
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "habilitado";

  var idade: inteiro
      habilitado: logico
  
  inicio

  escreva("Qual sua idade?")
  leia(idade)

  se idade >= 18 entao
    se habilitado = VERDADEIRO
      escreva("Continue.")
    senao
      escreava("Voce nao pode dirigir!")
    fimse
  senao
      escreva("Voce nao pode dirigir!")
  fimse
      
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...

  escolha <expressao-selecao>
  caso <exp1>, <exp2>, ..., <expn>
    <comando>
  outrocaso
    <comando-extra>
  fimescolha
  
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "times"

  var time: caractere

  inicio

  escreva("Entre com o nome do time: ")
  leia(time)

  escolha time
  caso "CRB", "CSA", "ASA"
    escreva("Time alagoano!")
  outrocaso
    escreva("Time de outro estado.")
  fimescolha

  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "area";

  var area, raio: inteiro
  
  inicio

  escreva("Entre com raio do circulo: ")
  leia(raio)

  se raio >= 0 entao
    area <- 3.1415*(raio^2)
  senao
      escreva("Raio negativo!")
  fimse
      
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Faça um algoritmo calcular a area de um quadrado
  \item<3-> Faça um algoritmo calcular a area de um retangulo
  \item<4-> Faça um algoritmo calcular a area de triângulo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
